De charme van een object om de vele vacatures van Harriet's te bezetten de geest moest niet worden weggepraat.
Hij kan worden vervangen door een andere; hij zeker zou inderdaad; niets kan duidelijker zijn; zelfs een Robert Martin zou voldoende zijn geweest; maar niets anders, vreesde ze, zou genezen haar.
Harriet was er een van die, die ooit begonnen was, altijd zou zijn verliefd.
En nu, arme meid!
ze was er aanzienlijk slechter vanaf terugkeer van de heer Elton.
Ze had altijd een glimp van hem op ergens of anders.
Emma zag hem slechts eenmaal; maar twee of drie keer elk de dag dat Harriet er zeker van was _just_ hem te ontmoeten, of _just_ hem te missen, _just_ om zijn stem te horen, of zijn schouder te zien, om iets te hebben gebeuren om hem te bewaren in haar verbeelding, in al de begunstigende warmte van verwondering en vermoedens.
Ze hoorde bovendien voortdurend over hem; want behalve in Hartfield was zij altijd een van degenen die zag geen fout in meneer Elton en vond niets zo interessant als de bespreking van zijn zorgen; en elk rapport daarom, elk raden - alles wat er al was gebeurd, alles wat er zou kunnen gebeuren in de regeling van zijn zaken, inkomen te begrijpen, bedienden, en meubels, was voortdurend in beweging om haar heen.
Haar achting was het ontvangen van kracht door onveranderlijke lof van hem, en haar spijt bleef levend, en gevoelens geïrriteerd door onophoudelijke herhalingen van Miss Hawkins 'geluk en voortdurende observatie van, hoeveel hij leek bevestigd!
- zijn lucht terwijl hij door het huis liep - de zijne zat hoed, als bewijs dat hij verliefd was!
Was het toegestaan ​​vermaak geweest als er geen pijn voor haar was geweest vriend, of verwijt naar zichzelf, in de weifelingen van Harriet's geest, Emma zou geamuseerd zijn door de variaties.
Soms Mr. Elton overheerst, soms de Martins; en elk was af en toe nuttig als een controle naar de ander.
Het engagement van de heer Elton was de remedie geweest de opwinding van het ontmoeten van meneer Martin.
Het ongeluk geproduceerd door de kennis van dat engagement was een beetje opzij gezet door Elizabeth Martin belde een paar dagen later naar mevrouw Goddard.
Harriet had niet thuis geweest; maar een briefje was voorbereid en voor haar achtergelaten, geschreven in de stijl om aan te raken; een kleine mengeling van verwijten, met een grote vriendelijkheid; en tot Elton zelf verscheen, was ze veel geweest bezet door het, voortdurend nadenken over wat zou kunnen worden gedaan in ruil, en meer willen doen dan ze durfde te bekennen.
Maar meneer Elton, in persoon, alle zorgen weggedreven.
Terwijl hij bleef, waren de Martins vergeten; en op de ochtend dat hij weer naar Bath vertrok, Emma, ​​om wat van de ellende die het veroorzaakte te verdrijven, oordeelde het het beste voor haar om het bezoek van Elizabeth Martin terug te geven.
Hoe dat bezoek moest worden erkend - wat zou nodig zijn - en wat misschien het veiligst was, was een punt van enige twijfelachtige overweging.
Absolute verwaarlozing van de moeder en zussen, als ze werden uitgenodigd om te komen, zou wees ondankbaarheid.
Het mag niet zijn: en toch het gevaar van een vernieuwing van de kennis--!
